都是美國的錯！ 北韓首認川金二會破局

根據最新衛星照，北韓的洲際彈道研發基地，被捕捉到有裝備陸續被裝上車，似乎在準備新的試射，對此川普再度喊話金正恩，強調若是真的他會很失望，另外對於峰會破局隻字不提的北韓，也首度透過官媒，向國民宣布川金二會協議失敗的消息。

圖／達志影像美聯社

北韓民眾擠在布告欄前，仔細閱覽官方報紙，因為這是北韓第一次，向國民宣布川金二會已破局。

新聞旁白：「這是刊載在北韓『勞動新聞』，第六頁的個人評論寫道『川金二會意外地，沒有協議而畫下句點，都是美國的責任』。」

北韓把所有責任歸咎美國，也傳出悄悄讓飛彈發射場，還有曾製造火星15型等洲際導彈的山陰洞基地，重啟運作。

CNN記者雷普利：「現在最可能的情況是，北韓已經在組裝某種探空火箭，把它裝載在軌道車上，火車可能會前往西海，他們已經在車站附近豎起圍籬，讓衛星無法拍到到底運了什麼東西來。」

巧的是北韓周四還被偵測到，發生規模2.1的人工地震，南韓氣象局雖推測，是北韓在採礦時引爆礦坑所致，但國防部也不敢掉以輕心。

國防部發言人崔賢秀：「包含東倉里和山陰洞研究基地的北韓核武飛彈設施，我們密切關注著。」

據南韓最新民調，已有6成4的民眾，不相信金正恩願意放棄核武，也連帶讓文在寅的民調，再次跌了3個百分點，只剩46%。

美國總統川普：「先讓我們靜觀其變，但我若再看到任何試射，我會非常失望。」

對於北韓動作頻頻，川普也再次發聲，強調和金正恩很麻吉，但若看到北韓再試射，他會非常失望，希望藉此打住北韓的蠢蠢欲動。